=====
Ideas
=====
--------------------
Proyectos a realizar
--------------------

:Autor:
    Renich Bon Ciric <renich@evalinux.com>

:Licencia:
    CC-BY-SA_ 4.0 o >

:Versión:
    20150110

.. raw:: pdf

    PageBreak oneColumn

.. contents::

.. section-numbering::

.. raw:: pdf

    PageBreak oneColumn


Descripción
===========
Ésto es una compilación de proyectos a realizar.


Proyectos
=========

Aplicaciones móviles
---------------------

BacheVote
#########

Una aplicación que permite fotografiar un bache; registrando la locación por GPS y subiéndo centralizando la información. Permite
votar por los baches, determinar su severidad y poner anotaciones al respecto.

La información sería provista a la secretaría de vialidad y tránsito. El proyecto se le puede vender a ellos mismos.


Taxímetro
#########

Un taxímetro que mida por dónde te fuiste y te indique cual es la tarifa adecuada para el lugar en donde estás; así como el rango de
costo justo y una opción para reportar un abuso por parte de un taxista, proveyendo la ruta que se tomó, la distancia y el costo
final según el taxista; así como una imágen del taxímetro del mismo, del mismo taxista y de las placas del taxi.

Se le puede vender a la secretaría de vialidad.


Reporta Abusos
##############

Una aplicación que permite reportar el abuso de cualquier funcionario público. Permitiría fotografiar, grabar audio y grabar la
locación por GPS; así como la hora y todo. Centraliza la información y se permite agregar cualquier tipo de anotación, haciendo muy
fácil el seguimiento de tales reportes; en forma anónima o conocida.


TeLoPresto
##########

Aplicación para pedir prestadas cosas; así como para prestar. Se permitirá cobrar por prestar. Tendrá un sistema de reputación para
quienes pidan prestadas las cosas.


PrestaUnVaro
############

Aplicación que permite pedir prestado o prestar dinero; a un interés arbitrario. La aplicación se basa en la reputación. Al
principio, el usuario se registra, con su IFE y comprobante de domicilio válido. Se puede cobrar un poco por hacer la validación.

El usuario solo puede pedir un monto limitado al principio. Luego, a medida que su reputación sube, puede pedir prestado más.

Los préstamos pueden ser provistos por uno o más prestamistas, a tasas de interés determinadas por ellos mismos. El que pide puede
escoger quien(es) le preste(n).


Reputeichon
###########

Una aplicación que permite ponerle reputación a cualquier establecimiento; agregando anotaciones, fotos y detalles.

Sirve para consultar, también, cual es la reputación de algún establecimiento o prestador de servicio. Además, a los flagrantes, se
les permite "limpiar su reputación" por un monto y publicando una carta compromiso; indicando como piensan remediar la situación.

Si hay reinsidencia, el costo del "perdón" sube.


Regaler
#######

una aplicación en donde puedes calendarizar regalos para ser enviados a quién tú quieras, de manera recurrente. Te ofrecerá regalos adecuados y se ajustará a tu presupuesto.

Así, ya no olvidarás los regalos de las personas en fechas importantes. 

La app se encarga de enviar todo de manera adecuada y a tiempo. 

Features
++++++++

* Te sugerirá regalos basado en las preferencias de a quién le vas a regalar y bajo un presupuesto predeterminado.
* te permitirá escoger entre tiendas mainstream o tiendas locales.
* te enviará recordatorios antes de enviar los regalos. 


Eventú
######

Se desplegará principalmente en eventos como conciertos, bodas, etc.

Ponemos todas las pantallas de primera en el lugar y le damos una aplicación a las personas para que puedan publicar mensajes cortos al estilo de los mensajes pagados de YouTube cuando hay eventos en vivo.

Los mensajes se cobrarían y habría niveles de mensajes.

Se le puede ofrecer el servicio directamente a la banda o al organizador del evento y permitirle quedarse con las ganancias. 

De manera alternativa, podemos quedarnos con las ganancias nosotros y no cobrar nada por poner las pantallas.

El video se puede grabar y publicar en internet en vivo o entregársele al artista o cliente.

Features
++++++++

* Ofrece al cliente la posibilidad de publicar mensajes en vivo a lo largo de un evento.
* Hay cinco niveles de mensajes: normal, plata, oro, platino y estelar. mientras más alto el nivel del mensaje más tiempo se queda en la pantalla y es más llamativo. 


Desarrollo
----------

Recursos FOSS para PyMEs
########################

Crear un sitio de recursos variados (wiki, screencasts, compilaciones, etc) para PyMEs. Básicamente, generar resetas para que una
PyME pueda usar FOSS. Explicar cosas como:

* Como poner una red
* Como poner un Firewall
* Como usar LibreOffice (Windows y GNU & Linux)
* Como instalar GNU & LInux
* Como usar Groupware (correo, calendarios, etc)
* Como conseguir hosting gratis o muy barato.
* etc ...

Desarrollaríamos y hospedaríamos los recursos todo el año. Eventualmente, desarrollaríamos una distribución para PyMEs; que tenga
todo lo que necesitan; simplificando la configuración mediante la automatización.

El proyecto se le puede vender al gobierno para proveer hasta soporte telefónico en caso de ser necesario.


GPS para las Rutas de Guadalajara
#################################

Desarrollar el hardware y software para poner a las rutas de camiones de Guadalajara en Google Maps.

Implicaría:

* Desarrollar un sistema de seguimento por GPS.
* Cabildear para que el sistema provea a Google de la información necesaria para que Maps pueda brindar la info de dónde viene el
  camión.
* Eventualmente, usar sensores de peso para poder informar al transeunte qué tan lleno viene el camión.

El mismo sistema se le puede vender a cines, transportistas, compañías de autobuses, etc.


Contabilidad para PyMEs
#######################

Un sistema que sea clon de Contpaq; pero web. Que permita:

* Llevar la contabilidad como se hace en México.
* Factura electrónica.
* Acceso remoto.
* Acceso local.

Se puede vender hosting (SaaS).

El proyecto se le puede vender a una cámara de comercio o de IT. Que se pague entre varios y que se haga FOSS.


Sen Foundation
##############

La fundación promovería la usabilidad para personas de la 3era edad. Básicamente, haría:

* Propuestas a empresas
* Guías de diseño
* Desarrollo
* Promoción
* Certificación


Servicios
---------

Respaldos Automatizados
#######################

Vender el servicio de respaldo automatizado, usando Bacula; a las empresas.

El servicio sería en 3 niveles:

nivel 1
    Local. Respaldo automatizado; diario. Incremental, diferencial y total (una vez a la semana/mes).
nivel 2
    Local y remoto. Lo mismo que nivel 1 pero adicionamos un servidor en la nube.
nivel 3
    Local, remoto y adicional. Lo mismo que el nivel 2 pero adicionamos respaldos en cinta; que van a otra locación; en caja de seguridad.


Cifrado
#######

Ofrecer servicios de cifrado de documentos e información a despachos jurídicos, notarios, universidades,  empresas, políticos, etc.


.. Links
.. _CC-BY-SA: https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
